[天滅中共]從明末預測中共末日

1. 貿易失利

明朝末年，明朝的對外貿易陷入低谷，白銀輸入大量減少，由於農民繳稅需要用到白銀，但是一般農民只有銅錢，導致白銀價格暴漲，造成了通貨緊縮的局面，這不僅使農民無法繳稅，大量逃亡，而且還嚴重影響了手工業與商業城鎮的發展，造成民變。

2. 黨爭

熹宗早期，倚賴東林黨人力爭，方能登基，故大量啟用東林黨人，結果導致東林黨與其他黨鬥爭不斷，明熹宗因此對朝政失去耐心，魏忠賢藉此機會干預政治，將齊楚浙黨的勢力集結，號為閹黨。1624年閹黨控制內閣，魏忠賢更加張狂，其爪牙遍佈中央與地方。

3. 排斥異己

1625年明熹宗下詔，燒燬全國書院。大量東林黨人入獄，甚至處死。由於閹黨水準低下，政理不修。國家內部饑荒頻傳，民變不斷，外患持續，明朝已經陷入風雨飄搖之境地。

宦官魏忠賢專權時，東林黨人橫遭屠戮。黨獄迅速擴大化，朝堂上不肯阿附魏氏的清流官員，幾乎被誅除殆盡。同時，馴服在魏忠賢膝下的學者文人，一律得到提拔優撫。

4. 人民起義

明朝中期之後時常發生農民起事，崇禎雖勵精圖治，但其任人不得法（崇禎一朝撤換過五十個大學士，號稱「崇禎五十相」，為歷朝之最），朝政混亂與官員貪污昏庸；與後金的戰爭帶來大量遼餉的需求以及清兵的掠奪；以及因為小冰期氣候變冷，在當時連海南島都出現下雪氣候，農業減產帶來全國性饑荒，這些都加重明朝百姓的負擔。1627年，陝西澄城饑民暴動，拉開明末民變的序幕，隨後王自用、高迎祥、李自成、張獻忠等農民起事，最後發展成雄踞陝西、河南的李自成與先後佔領湖廣、四川的張獻忠，1644年李自成建國大順，三月，李自成率軍北伐攻陷大同、宣府、居庸關，最後於1644年4月24日（舊曆三月十八）攻克北京。明思宗在煤山自縊，史稱甲申之變。

5.瘟疫

崇禎六年，山西出現瘟疫。崇禎「七年八年，興縣盜賊殺傷人民，歲饉日甚。天行瘟疫，朝發夕死。至一夜之內，百姓驚逃，城為之空」。

崇禎十年（1637年）以後，山西全境瘟疫大流行「瘟疫盛作，死者過半」，疫情傳到河南地區，「瘟疫大作，死者十九，滅絕者無數」。榆林府「大瘟，……米脂城中死者枕藉，十三年，夏又大疫，十五年，……大疫，十六年，稔，七月郡城瘟疫大作」。

崇禎十二年夏，商洛山中瘟疫流行，李自成、劉宗敏的義軍將士染病。

崇禎十三年，順德府（今邢台）、河間府（今河間）和大名府（今大名）有大疫，人死八九。

崇禎十六年二月，北京大疫，病名叫「疙瘩病」，「大疫，人鬼錯雜。薄暮人屏不行。貿易者多得紙錢，置水投之，有聲則錢，無聲則紙。甚至白日成陣，牆上及屋脊行走，揶揄居人。每夜則痛哭咆哮，聞有聲而逐有影」。

崇禎十六年八月，天津爆發肺鼠疫

崇禎十七年，天津督理軍務駱養性說，「昨年京師瘟疫大作，死亡枕藉，十室九空，甚至戶丁盡絕，無人收斂者。」

6.中央集權

朱元璋通過一系列殘酷的政治清洗和殺戮，把權力完全集中在皇帝一人手裡，並廣設監察和特務機構控制官員。過份集權也許帶來權力的穩定，另一個可怕的後果卻是權力失控。權力集團內部的相互監控很容易達成妥協，極端化的權力不可避免的被官僚集團操縱，由此成為社會的枷鎖。

7. 地方豪強

明朝後期土地兼并的現象非常嚴重，權貴階層仗著自己的權勢，從底層農民手中巧取豪奪，強占土地。這就產生了一個很可怕的後果。首先是權貴階層可以通過各種特權，免於向國家繳稅，而農民失地之後又無稅可繳，所以國家財政收入大幅減少。為了彌補財政上的漏洞，朝廷只好通過強硬手段給下面增派收稅任務，可是權貴階層依然有辦法通過各種手段偷稅漏稅，結果就是朝廷的收稅任務全部攤派到了無權無勢的普通農民身上，原本已不堪重負的普通農民，生活又變得更加困苦。這就使得社會矛盾進一步激化，最終演變成星火燎原的農民起義軍。

總結:

明思宗=習總
瘟疫=武漢肺炎
地方豪強=人血饅頭
黨爭=中共權鬥
人民起義=反送中+台灣大選+各省反抗
排斥異己(一樣)

天滅中共

其實有個不解問題 啲農民饑荒肚餓點有力暴動

俾人迫上絕路咩都可以做得出